%@P:exocorcp
%@metapost:4theomilieuexo46.mp
\par\compo{1}{4theomilieuexo46}{1}{Sur la figure ci-contre, on a
  $BC=6$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Démontre que les droites $(IJ)$ et $(BC)$ sont parallèles et
calcule la longueur $IJ$.
\item Les droites $(LK)$ et $(AB)$ sont parallèles. Que peut-on dire
  du point $K$ ? Explique la réponse.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Dans le triangle $ABC$, $I$ est le milieu du segment $[AC]$ et
    $J$ est le milieu du segment $[AB]$. Donc les droites $(IJ)$ et
    $(BC)$ sont parallèles d'après le théorème des milieux.\par De
    plus, $IJ=\dfrac{BC}2=3$~cm.
  \item Dans le triangle $BJC$, $L$ est le milieu du segment $[CJ]$ et
    la parallèle à la droite $(BJ)$ passant par $L$ coupe la droite
    $(BC)$ en $K$. Donc $K$ est le milieu du segment $[BC]$.
\end{myenumerate}